<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>生存狂 on Bj-Space</title>
    <link>https://Spartanmans.github.io/tags/%E7%94%9F%E5%AD%98%E7%8B%82/</link>
    <description>Recent content in 生存狂 on Bj-Space</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Oct 2023 16:08:19 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://Spartanmans.github.io/tags/%E7%94%9F%E5%AD%98%E7%8B%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2023新冠防疫指南</title>
      <link>https://Spartanmans.github.io/posts/blog-test2/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 16:08:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Spartanmans.github.io/posts/blog-test2/</guid>
      <description>一、回家消杀流程 进入入户缓冲区（角钢框架＋防紫外线遮光贴膜搭建），站在门口的消毒脚踏盆内脱鞋换成室内鞋，然后把快递、外衣外裤、口罩、帽子、眼</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="一回家消杀流程">一、回家消杀流程</h2>
<p>进入入户缓冲区（角钢框架＋防紫外线遮光贴膜搭建），站在门口的消毒脚踏盆内脱鞋换成室内鞋，然后把快递、外衣外裤、口罩、帽子、眼镜、消毒盆、外穿的鞋都放入消毒柜（角钢框架＋铝膜＋防风保暖布搭建，顶部有h13滤网透气），用消毒凝胶对手部进行消杀后，先用臭氧消毒机对消毒柜消杀25分钟，再用内置的铝箔发热片（工厂学校食堂、外卖保温箱专用）恒温70度加热一小时。如果是蔬菜水果，就浸泡在装了水的收纳箱里，用臭氧消毒机消毒。<br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --></p>
<p>离开入户缓冲区，用遥控器开启紫外线消毒灯，对入户缓冲区消毒，然后在厨房用洗手液洗手，洗完手后，口含20ml享洁漱口水30秒对口腔和喉咙消毒，然后倒入20ml享洁漱口水到雾化补水仪内，仰着头对准鼻孔，对鼻腔消毒，剩余部分对脸部，脖颈、鬓角进行消毒。<br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --></p>
<p>消毒工作结束后，用洗鼻盐水洗鼻，洗脸、洗头。<br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="二家居防疫措施">二、家居防疫措施</h2>
<p>家中各处地漏口，在非排水期，都用硅胶密封圈堵住，每周一次将一杯清水(约500mL)倒进排水口，然后倒入二氧化氯消毒液，30分钟后再倒入一杯清水， 这样可让地漏弯头处存够水，起到隔绝作用。<br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --></p>
<p>厨房的油烟管道用止回阀、密封胶泥堵盖住。平常不用抽油烟机，不炒菜，只用蒸烤箱、水煮锅、微波炉做菜。<br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --></p>
<p>在非排水期，厨房水槽下水口也用硅胶密封圈堵住。<br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --></p>
<p>所有对外门窗（除了阳台）都贴有防风贴膜，阳台纱窗推拉门也贴有防风贴膜，中间开孔，安了一个新风机，单向正压送风。<br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="三外出防疫措施">三、外出防疫措施</h2>
<p>不去菜场、超市，所有日用品都线上购买。<br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --></p>
<p>不在外聚餐、堂食。<br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --></p>
<p>上班前喷鼻喷（每愈美达卡拉胶），佩戴眼镜、帽子、头戴式N95口罩（振德），口罩上边沿贴上双面胶，加强密封性。办公桌上放置CRBOX（用6个arctic p14 静音风压扇DIY）、负离子净化器（知乎叶商秋手搓的“电光宝盒“）净化空气，在天台吃午饭、喝水。发现办公室同事有“感冒”症状后，会把N95口罩加装上肺宝（闲鱼北方季风密封改装版）。<br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --></p>
<p>无法佩戴口罩的场合，喷鼻喷，塞鼻塞（NoseMask)，戴眼镜，佩戴随身负离子净化器(康蕴电光令)。<br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --></p>
<p>周末骑行，佩戴装有饮水阀（SIP）的支架口罩（振德、支米），喝水的水瓶是用怡宝矿泉水瓶＋矿泉水吸管盖DIY的。<br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="四常备医疗器械药品">四、常备医疗器械、药品</h2>
<p><strong>1. 器械</strong></p>
<p>5L制氧机、便携氧气瓶、血氧仪、雾化器，抗原检测试剂（新冠、流感、支原体肺炎、细节感染）。<br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --></p>
<p><strong>2. 药品</strong></p>
<p>新冠抗病毒小分子药（先诺欣、乐睿灵）、流感（奥司他韦胶囊）、止咳祛痰药（氯化氨、氢溴酸右美沙芬胶囊、盐酸氨溴索口服液、乙酰半胱氨酸、川奇强力枇杷露）、刀片嗓（杨龙九百咽灵、咽立爽口含滴丸、西吡氯铵含片）、感冒药（荆防颗粒、银翘解毒丸、通宣理肺颗粒）、退烧药（对乙酰氨基酚、布洛芬、吲哚美辛栓）、抗生素类药（头孢、左氧氟沙星、罗红霉素）、外用药械（碘伏棉签、壳聚糖止血粉、止血带、纱布、绷带、地塞米松药膏、红霉素药膏、氯已定利多卡因喷雾剂、林可霉素利多卡因凝胶）、腹泻药（盐酸小檗碱、诺氟沙星、吡哌酸片、保济丸、蒙脱石散、电解质冲剂）、肠胃药（枸橼酸莫沙必利、奥美拉唑镁、艾丝拉唑、雷贝拉唑、蚬壳胃散、大黄碳酸氢钠）、心脏药（复方丹参滴丸、速效救心丸、硝酸甘油、硝硝苯吡啶、地高辛、阿司匹林、倍他乐克）。</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>SHTF生存指南</title>
      <link>https://Spartanmans.github.io/posts/blog-test/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 16:06:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Spartanmans.github.io/posts/blog-test/</guid>
      <description>一、饮用水 雨水收集器、蒸馏水收集器、净水片、车载反渗透净水器、户外便携净水器（lifesaver、miniwell）、紫外线消毒器、臭氧消毒</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="一饮用水">一、饮用水</h2>
<p>雨水收集器、蒸馏水收集器、净水片、车载反渗透净水器、户外便携净水器（lifesaver、miniwell）、紫外线消毒器、臭氧消毒器、农家储水囊、工地储水罐、户外袋装纯净水、5L桶装矿泉水、浅水井（小型打井机、老式压水泵、塑料管）。<br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="二事前储备食物">二、事前储备食物</h2>
<p>大米、面条、脱水玉米粒、压缩干粮、白糖、白醋、食用油、蜂蜜、食盐、蔬菜罐头、肉类罐头、风干肉、香菇海带虾米鱿鱼干、大豆、鹰嘴豆、全脂奶粉、蛋白粉、脱水蔬菜、腐竹腐皮、土豆、胡萝卜、洋葱、大白菜、山药、南瓜、蛇果、柚子、冻干食品、即食米饭、即食肉肠肉丸、即食粥、能量胶、胡椒大蒜肉桂辣椒粉、火锅料、酱油。<br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="三食物获取">三、食物获取</h2>
<p><strong>种菜</strong><br>
种韭菜、鸡毛菜、香葱、生菜、菠菜等速生菜，种苦瓜、芹菜、薄荷、香菜等有特殊气味，南瓜、冬瓜等叶子有小刺毛，较少有虫害问题的蔬菜。<br>
种胡萝卜、大白菜、白萝卜等耐储存、容易储存的蔬菜。</p>
<p><strong>种粮食</strong><br>
种木薯、土豆、番薯等高产，易种植作物。</p>
<p><strong>肥料</strong><br>
用鸡鸭粪、羊粪、牛粪与泥土杂草等经过堆积发酵腐熟而成，腐熟后晒干、过筛制成的厩肥，塘泥，草木灰、腐叶土，发酵腐熟后的木屑，厨余有机肥。</p>
<p><strong>养殖</strong><br>
鸡：有温暖干燥的鸡舍和干净的水，饲料，一定的的活动空间，经常用草木灰、生石灰杀菌祛湿，不会说很难照顾。料肉比很高，能够提供鸡蛋、鸡肉、鸡粪肥。<br>
鸭子：容易放养、控制，可以与水产养殖结合，相比鸡，繁殖能力更差，但是抗病免疫力更强。<br>
山羊：山羊不挑食，饲养成本低，可以提供羊肉、羊毛、羊皮、羊奶。<br>
蜜蜂：可以提供蜂蜜、蜂蜡、蜂胶，缺点是学习成本高，收获周期长，费时费力。</p>
<p><strong>农药</strong><br>
波尔多液和石硫合剂。<br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="四食物保存">四、食物保存</h2>
<p>大米、干货和自制冻干食品，都可以放入干燥剂后，抽真空保存。也可以放在密闭容器里，加氮气保存。<br>
未脱壳，晒干的硬质谷物（荞麦、小麦、小米、干玉米）以及土豆，可以放入地窖里储存，或者晒干后真空、加氮保存，保质期约为10~12年。<br>
冻干食品在完全密封、真空包装的状态下，保质期长达15~25年，同时可以常温保存，重量也相对较轻，方便运输、携带，食用方便，泡上热水10分钟左右，就能直接吃，口感和新鲜的相差不会很大。所以可以购买小型冻干机，对非高油脂食物（炸薯条、炸鸡，油脂容易黏在机器内壁）进行冷冻干燥处理。或者购买能长期保存的冻干食品。<br>
购买烘干机、风干机、烤箱，新鲜肉类可以采取烟熏、盐渍、风干、烘烤干、晒干的方式进行处理。水果可以切成薄片，烘干、风干处理，用糖制成蜜饯。蔬菜可以腌制，晒成菜干。（《粮食储存与病虫害防治》）<br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="五炊具">五、炊具</h2>
<p>火箭炉、煤气炉、木煤气炉、蜂窝煤炉、鼓风柴火炉、折叠太阳能灶、电磁炉、瓦斯炉、高压锅、户外野营套锅、防风打火机、打火棒、工兵铲、斧头、手锯、柴刀、撬棍。<br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="六电力燃料">六、电力、燃料</h2>
<p>木炭、煤炭、煤气罐、固体酒精、瓦斯罐、防水充电宝、车载户外电源、脚踏式发电机、便携手摇发电机、家用风力发电机、太阳能电池板、应急防灾蜡烛。<br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="七照明">七、照明</h2>
<p>应急防灾蜡烛、太阳能应急灯、LED露营灯、户外手电（充电锂电池）。<br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="八通讯">八、通讯</h2>
<p>防灾应急防水手摇太阳能便携式收音机（德生、Icom，YAESU，Kenwood）、模拟式对讲机（宝峰、泉盛）、高频求生哨、荧光棒（三角龙六寸）、防水IPX7级以上手电（纳丽德，奈特科尔，傲雷，菲尼克斯）。<br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="九防卫">九、防卫</h2>
<p>野猪矛、防爆服、防弹衣、冰镐、消防斧、短弓、滑膛弹弓配钢珠鱼鳔、鸡尾酒瓶，更强力的可以在SHTF之后自制，或与人交易获取（电焊机、氩弧焊机、乙炔气焊机、迷你车床、雕刻机、《应急武器制作》、《农村基础木工知识》、《城市作战》《步兵班排手册》（ATP3-21.8）、《进攻和防御手册》（FM3-90-1）、wargame、武装突袭3）。<br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="十户外行动">十、户外行动</h2>
<p>手套（御寒、劳保、防水）、户外分层穿衣、户外背包、防水溯溪背包（体积大、质量轻的物品放最下，质量重的放中间，水和吃的放最上面）、户外防水鞋、户外防晒防风面罩、遮阳帽、本地和中国高分辨率地图、多功能雨衣、汽车（越野版依维柯Ouba、电动助力山地自行车、燃油助力山地自行车）。<br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="十一卫生日用品">十一、卫生、日用品</h2>
<p>二氧化氯消毒片、次氯酸消毒片、N95口罩、3D立体医用口罩、酒精、喷瓶、免洗消毒凝胶、抽纸、卷纸、湿巾、垃圾袋、速干内衣裤、脸盆、水桶、消毒洗衣液、防水油性笔、防水笔记本、布基胶带。<br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="十二救护药品">十二、救护、药品</h2>
<p>抗原检测试剂（新冠、流感、支原体肺炎、细节感染）、新冠抗病毒小分子药（先诺欣、乐睿灵）、流感（奥司他韦胶囊）、止咳祛痰药（氯化氨、氢溴酸右美沙芬胶囊、盐酸氨溴索口服液、乙酰半胱氨酸、川奇强力枇杷露）、刀片嗓（杨龙九百咽灵、咽立爽口含滴丸、西吡氯铵含片）、感冒药（荆防颗粒、银翘解毒丸、通宣理肺颗粒）、退烧药（对乙酰氨基酚、布洛芬、吲哚美辛栓）、抗生素类药（头孢、左氧氟沙星、罗红霉素）、外用药械（碘伏棉签、壳聚糖止血粉、止血带、纱布、绷带、地塞米松药膏、红霉素药膏、氯已定利多卡因喷雾剂、林可霉素利多卡因凝胶）、腹泻药（盐酸小檗碱、诺氟沙星、吡哌酸片、保济丸、蒙脱石散、电解质冲剂）、肠胃药（枸橼酸莫沙必利、奥美拉唑镁、艾丝拉唑、雷贝拉唑、蚬壳胃散、大黄碳酸氢钠）、心脏药（复方丹参滴丸、硝酸甘油、硝硝苯吡啶、地高辛、阿司匹林、倍他乐克、速效救心丸）。<br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="十三shtf交易原则">十三、SHTF交易原则</h2>
<p>除了食品，燃料，能源，卫生用品，小件工具如打火机、小刀，香烟等易于携带的，都很适合进行交易。<br>
交易尽量在夜间进行，最好2~3个人，尽量隐蔽、低调，要和其他人看起来一样。如果别人面露绝望，寒酸，肮脏，也要表现得一样。<br>
不要让别人知道家里有许多物资，不要在家里，在家附近交易，尽量在中立第三方地点交易。<br>
最好的交易对象，是在SHTF前，你就对其知根知底，有可信度的。<br>
不要在物资快没的时候，才去交易，会变得急切、有压力，不利于理性交易。<br>
在获知外界事态发展，获知足够多情报之前，尽量推迟与外界，其他人交易的时间。<br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="十四shtf生存法则">十四、SHTF生存法则</h2>
<p>隐蔽、低调、趋吉避凶：避免在标志性大楼、地区性物资供应或者储存中心、燃料电力化工厂、大型医院等热点建筑附近居住；着装、载具、避难居所都要尽量隐蔽、低调。</p>
<p>热量平衡法则：在饥饿的状态下，开始每一种行为之前都应尽量估算热量消耗。如果一个获取食物的行为本身所消耗的热量大于获取的食物能够提供的热量，或者投入产出比低，那么这个行为就没有实施的必要（比如钓鱼、打猎，很多时候可能就不如设渔笼、设陷阱更划算）。</p>
<p>信息获取：线下发展与各类群体的人际关系，线上资讯获取，海外、国内社交内容平台、新闻电台、社群都要关注。</p>
<p>态势感知，预警：微光红外夜视仪、无人机、望远镜、本地土狗、门窗防盗报警器、红外感应监控摄像头。</p>
<p>锻炼身体、储备技能：身体健康，体能合格是生存基础，有医疗急救、格斗射击、DIY手工制造、机电维修、种植、养殖、建筑装修等实用技能的人，在乱世存活可能性、被人需要的程度会更高。</p>
<p>团队＞独狼：个人无法在SHTF环境中生存，要积极联络亲族、宗族、朋友，结成团队抵御风险。</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>火灾生存指南</title>
      <link>https://Spartanmans.github.io/posts/second/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 16:00:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Spartanmans.github.io/posts/second/</guid>
      <description>一、家庭火灾 1. 家庭防火装备 消防腰斧、断线钳、消防撬棍、手电筒、燃气泄漏报警器、阻燃隔热服、防火斗篷、消防防毒面具，高楼缓降逃生器、逃生软梯、</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="一家庭火灾">一、家庭火灾</h2>
<h3 id="1-家庭防火装备">1. 家庭防火装备</h3>
<p>消防腰斧、断线钳、消防撬棍、手电筒、燃气泄漏报警器、阻燃隔热服、防火斗篷、消防防毒面具，高楼缓降逃生器、逃生软梯、水基灭火器、火灾烟雾警报器。<br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --></p>
<h3 id="2-家庭火灾">2. 家庭火灾</h3>
<p>要制定家庭火灾逃生计划，并确保每个家庭成员都了解计划，知道火灾逃生装备的放置地点，确定全家人逃生之后的集合地点，防止家庭成员逃生后，又重新冲进火场救人，并定期做好逃生演练。</p>
<p>防盗窗护栏应留有逃生口，平时也应加强快速开窗的练习。</p>
<p>定期检查烟雾报警器、手电筒是否能正常运行，更换电池。检查插排、电器的电线，是否有异常、磨损情况。检查灭火器，检查压力值是否处于标准压力值，压把和保险销是否变形、生锈。</p>
<p>逃生时，如果关闭的门和门把手摸起来很滚烫，开门时务必要慢慢打开，看看是否有浓烟和大火侵入。室内充满烟气时，则佩戴消防逃生面具，或者用毛巾捂住口鼻，降低姿势逃生。</p>
<p>如果走廊或客厅的火势比较大而无法疏散时，被困室内，则应趴在窗口附近等待救援。将门缝用毛巾、毛毯、棉被、褥子或其他织物封死，防止外部火焰及烟气侵入，从而达到抑制火势蔓延速度、延长逃生时间的目的。用色彩鲜艳的床单、毛巾、衣服或者手电筒向外发出求救信号，利用事先准备的消防腰斧劈开防盗窗，通过逃生软梯、绳梯、床单或者其他结绳自救。</p>
<p>如果房子相邻单元的阳台相互连通，可以用腰斧对护栏破拆，进入邻居阳台，或者隔壁单元的阳台逃生。建筑中无连通阳台但阳台相距较近时，可将室内的床板或门板置于阳台之间搭桥通过。</p>
<p>发生火灾时，如果实在无路可逃，可利用卫生间进行避难。卫生间湿度大、温度低，可用水泼在门上、地上进行降温，也可以用水从门缝处向门外喷射，达到降温或控制火势蔓延的目的。将门缝用毛巾、衣服、拖把、抹布封死，防止外部火焰及烟气侵入。</p>
<p>有时楼房内着火，楼梯未着火，但浓烟往往会朝楼梯间灌，楼上的人容易产生错觉，认为楼梯已被切断，没有退路了。其实大多数情况下，楼梯并未着火，完全可以尽量查看是否可以夺路而出。<br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="二公共场所">二、公共场所</h2>
<p>每进入一个公共聚集场所时，应首先观察和熟悉疏散通道和安全出口的位置。如果火势太大，无路可逃的情况下，也可选择阳台，火势、烟雾难以蔓延的房间，如厕所、保安室等，关好门窗、堵塞缝隙，房间如有水源要立即将门窗和各种可燃物浇湿，以阻止或减缓火势和烟雾的蔓延速度。无论白天或者夜晚，被困者都应大声呼救，不断发出各种呼救信号以引起救援人员的注意，帮助自己脱离险境。<br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="三宾馆酒店">三、宾馆酒店</h2>
<p>住进宾馆酒店后，要做的第一件事就是观察和熟悉安全出口的位置，酒店消防疏散图，了解逃生路线，尽量提前走一次，演练一下。</p>
<p>第二件要做的事是留心客房内外灭火装置的设置情况，诸如灭火器的摆放位置、消火栓和自动喷淋装置。另外出差、旅行的EDC日常携带物件，可以准备上小剪刀、小割刀、手电筒，一旦遇上火灾，可用剪刀将床单或窗帘剪成能承受一定重量的布条来代替绳索逃离，微型手电筒则可在没有照明的情况下发挥照明和报警等特殊作用。<br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --><br>
<!-- raw HTML omitted --><!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="四交通工具">四、交通工具</h2>
<p>公交车、大巴车的起火点一般都是在车厢中后部位置，所以在选位置时，可以尽可能选择车体前部的位置。进入车内，首先就要观察安全阀、应急逃生窗、逃生锤和灭火器的位置，比如车顶的两个逃生窗上面有按钮，旋转之后把车窗整个往外推。尤其在车辆侧翻的时候，逃生窗非常管用。灭火器，一般在司机的座位旁边。也可以旋转车门上方的安全阀或应急开关打开车门。需要坐车出行时，随身携带破窗工具也是很好的预防措施。</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>水灾生存指南</title>
      <link>https://Spartanmans.github.io/posts/first/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 20:04:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Spartanmans.github.io/posts/first/</guid>
      <description>一、饮用水 雨水收集器、蒸馏水收集器、净水片、车载反渗透净水器、户外便携净水器（lifesaver、miniwell）、紫外线消毒器、臭氧消毒</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="一饮用水">一、饮用水</h2>
<p>雨水收集器、蒸馏水收集器、净水片、车载反渗透净水器、户外便携净水器（lifesaver、miniwell）、紫外线消毒器、臭氧消毒器、农家储水囊、工地储水罐、户外袋装纯净水。</p>
<h2 id="二逃生">二、逃生</h2>
<p>小型充气救生艇、充气冲锋舟、户外充气泵、救生圈、充气反光救生衣（救生衣、救生船上可以绑或粘小包即食能量胶）、充气救生腰带、防水打火机、打火棒、头灯探照灯、多功能雨衣、水域救援干式服、保温毯、绝缘手套、绝缘水域救援鞋、布基胶带（临时维修、加固）、救生绳索、水域救援刀、伸缩救生杆、暖宝宝。</p>
<h2 id="三通讯">三、通讯</h2>
<p>防灾应急防水手摇太阳能便携式收音机（德生、Icom，YAESU，Kenwood）、模拟式对讲机（宝峰、泉盛）、高频求生哨、荧光棒（三角龙六寸）、防水IPX7级以上手电（纳丽德，奈特科尔，傲雷，菲尼克斯）。</p>
<h2 id="四电燃料">四、电、燃料</h2>
<p>防水充电宝、脚踏式发电机、便携手摇发电机、太阳能电池板、折叠太阳能灶、应急防灾蜡烛、瓦斯炉、瓦斯罐、户外小锅。</p>
<h2 id="五食品">五、食品</h2>
<p>袋装自热米饭、复合维生素、袋装即食菜、脱水蔬菜、即食肉肠肉丸、压缩干粮。</p>
<h2 id="六药品">六、药品</h2>
<p>抗原检测试剂（新冠、流感、支原体肺炎、细节感染）、新冠抗病毒小分子药（先诺欣、乐睿灵）、流感（奥司他韦胶囊）、止咳祛痰药（氯化氨、氢溴酸右美沙芬胶囊、盐酸氨溴索口服液、乙酰半胱氨酸、川奇强力枇杷露）、刀片嗓（杨龙九百咽灵、咽立爽口含滴丸、西吡氯铵含片）、感冒药（荆防颗粒、银翘解毒丸、通宣理肺颗粒）、退烧药（对乙酰氨基酚、布洛芬、吲哚美辛栓）、抗生素类药（头孢、左氧氟沙星、罗红霉素）、外用药械（碘伏棉签、壳聚糖止血粉、止血带、纱布、绷带、地塞米松药膏、红霉素药膏、氯已定利多卡因喷雾剂、林可霉素利多卡因凝胶）、腹泻药（盐酸小檗碱、诺氟沙星、吡哌酸片、保济丸、蒙脱石散、电解质冲剂）、肠胃药（枸橼酸莫沙必利、奥美拉唑镁、艾丝拉唑、雷贝拉唑、蚬壳胃散、大黄碳酸氢钠）、心脏药（复方丹参滴丸、硝酸甘油、硝硝苯吡啶、地高辛、阿司匹林、倍他乐克、速效救心丸）。</p>
<h2 id="七消毒日用品">七、消毒、日用品</h2>
<p>二氧化氯消毒片、次氯酸消毒片、酒精、喷瓶、免洗消毒凝胶、抽纸、湿巾、垃圾袋、保暖外套、一次性内衣裤、速干内衣裤、折叠脸盆、滴露消毒液。</p>
<h2 id="八灾前灾中灾后">八、灾前、灾中、灾后</h2>
<p>家里安装燃气泄漏警报器、火灾烟雾警报器、溢水警报器。</p>
<p>汽车和工作单位要有备用的药品/急救包、破窗器、保暖衣物、充气救生腰带，以及充电宝、暖宝宝、即食代餐食品、手电、袋装饮用水。</p>
<p>购买房屋保险，将重要文件、物品放在防水的容器里。购买有备用电池的污水泵，在洪水后排干室内积水。购买防汛吸水膨胀袋、防洪防汛挡水板以应不时之需。</p>
<p>撤离前关闭电源、燃气，用金属固定片、固定扣、绳索对家具家电进行加固、固定。</p>
<p>脱离洪水后要及时清洁消毒身体、物品。</p>
<p>在洪水过后，做清理工作时，应戴上厚手套、穿上靴子和防护服；如果需要清理霉菌和其他细碎垃圾时，应戴上N-95口罩。</p>
<p>要注意触电危险。如果可以从干燥的地方关闭主电源，应该保持电源关闭；如果需要进入积水的地区才能关闭电源，应找专业人士帮忙。</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
